點解中共會喺依個時間推國安法

自己諗到有機會既原因

1. 中共已順利控制疫情，襯香港未控制到，藉防疫法去減少抗爭人數，快刀斬亂麻。

2. 美國分身不暇，用國安法試水溫。

3. 中國預左wee爛牌面同美國打冷戰，唔怕國際輿論。

集思廣益

歡迎討論

五毛請幫手推post

-----------

5.24 反國歌國安法
13:00 Sogo

未見過人諗啲嘢可以錯到咁

虛心受教

請指教

睇完第一點已經唔洗睇落去

分分鐘國庫空虛
民變四起
內部意見不一

全世界疫症問題
復甦要一斷時間
中共買佢地唔敢同佢反面如果唔係就一齊傷

本性如此，唔鬥唔舒服

加上西方陣營為左經濟復甦，唔敢得罪中國

我覺得似權鬥多

本身係3月 武肺之後先移到5月
所以依個時間點本來應該更早
國安法應該係夏駱兩人入主港澳路線 已經開始籌備緊

如果話武肺有咩影響
就係令中美 中台關係更加惡化
佢唔想令最後可操縱既"外交“香港線都輸埋 所以應該會落重手
除非老美有出手 有野同佢換

睇到呢個post D回應，就知香港冇得救
唔啱聽唔緊要，連分析都懶

美國而家根本唔會得閒，理本土疫情以外嘅事
呢個係事實

等你香港冇得出黎反抗
宜家組織個遊行都攪唔到
直接上面攪好過你係立會攪幾個月大龍鳳
建制唔駛受壓上面攪掂晒

權唔權鬥
香港都係輸個一方

其實呢
我公司中國有4個地方有office
有大城市/中城市
都已經無咩當地個案
個個都返晒工好耐

上面果兩個
我都等緊佢地高見

權鬥之下必有漏網，佢越鬥越好。

我覺得唔太合理

脅持香港人做人質，由於支共冇牌喺手

咁中共既立場係咪賭緊
立左國安法都可以繼續用香港做白手套

成撚日吹咩中共權鬥，算罷啦

權鬥同立國安法有咩關係？

支那五千年歷史都係咁，唔到你唔信。
當然佢點鬥同香港只有間接關係

中共眼中，立法=整治敵人。
你唔係真係信薄熙來係貪污入獄。十官九貪唔拉係拉佢？

其實啱
等唔到 依家係佢哋最好時機

我覺得係趁你病攞你命
當全世界包括香港都因為疫情冇得出街同唔得閒理政治果陣快刀斬亂麻過曬啲野，令你想街頭抗爭嘅機會都冇
同埋眼見台灣已經全面向綠所以直接放棄演戲露出本性

台灣蔡英文當選...
佢表明唔會一國兩際刺激到佢呱

佢地唔會信架
大佬呀 大陸管理得咁嚴 控制到疫情有乜出奇

仲有一樣野，
當日英美都係為咗同支那做生意，
先至夾硬交咗香港出嚟

大家留意吓Trump D嘴吻，
佢一講起支那，每次話題都係圍繞貿易協議

你睇班傻仔仲得閒話我哋分化
要綠卡資料嗰陣時唔好撚問我歡迎起底

輸左台灣，唔可以輸埋香港

不過咩原因都好，支那人同共匪都係唔容許異見存在，對異族香港人嘅報復係必然，作為男人作為香港國族只要仲有條命就要戰鬥

台灣？

輸曬成個台灣，證明幾十年前個套冇用

冇㗎啦香港，唔理佢咩原因都係死㗎，諗下有無得走

Push

有冇諗過係有都唔報？
或者直頭冇驗？

打爛香港做人質

中共已順利控制疫情

第一個 point 已經大錯特錯

準備好打杖

重點唔係個唔個案
真係有個案你都唔會知！
問題係手停口停要返工搵食

李居明教授講左
支共一定加強控制香港
同國際用香港做bargaining point

因為就快亡國囉，成日話危害國家安全嘛
玻璃心造既國家幾時有安全過呢

你諗多左 大陸係驗到上哂癮
上星期有單新聞 有個病人爆肺大出血就瓜
推左入手術室 都要的番出去驗完先可以做手術

我唔覺得佢賭緊
佢行得呢步預左比美國制裁
但如果美國唔制裁佢點都有賺

就選立法會
真係好奇怪

因為技窮lo

你信支那d新聞 ..... ?

極權國家往往會喺佢巔峰期開始下滑嘅時候
放手一搏
納粹德國係如此 中共亦係如此

蠍子天性

你話美國要搞武漢肺炎都有可能 但第一點邊有可能
所以其實最有機會都係覺得美國唔得閒搞佢/習維尼想亮劍

respect你呢個態度

有乜點解你太睇得起佢
邪惡專制既政權都有一個共通點，就係除左打壓唔識第二樣，唔係話佢願意見到自身利益受損，而係的而且確唔撚識，所以只能夠無限打壓落去。

2居多

因為9月立法會選舉，中共預計民主派大勝，係一定唔可能係呢四年之內推行23條。中匪等唔切下一個四年，所以趁9月之前推

樓主錯在信大陸，信以為大陸已經控制好疫情
擺脫到依樣野先再討論啦

我要聽日全世界頭版都係講中共bypass香港立國安法

唔該留言幫推 仲有叫身邊嘅人幫手做文宣

冷靜 大家緊記

最大一步行死棋

美國侵講緊deal or war

點知共產黨選擇整冧香港

個人覺得要再進一步睇
如果習大係連白手套功能都唔要
只求穩住政權 去整死你地 香港人會點樣抗爭?可以頂幾耐?

尋日台灣先話唔要一個兩制 今日兩會就一國一制
背後信息好明顯 習大已經連台灣都唔要 首要想解決香港 維護自身尊嚴
中國經濟係唔會去番2012－2019咁好景 甚至更差 但爛船都有三斤 共黨最高層既利益短時間內亦唔會完全收皮

依家已經係真攬炒 唔好再諗咩白唔白手套 係睇下邊個落完火坑 仲可以企得番起身先

或者咁講，
對支那來講，報死幾多人，真係死幾人，no one care
工廠，股市，經濟活動幾時回復正常先係緊要
呢方面支那已經回復得7788

甚至Trump見美國死咁多人都話要復工
都係想做緊呢樣野，

美國元氣大傷，共x黨最開心

其實今次性質同上年出老解一樣

我覺得係經過武肺意識到美國會同中共開波，特別係侵連任後，所以唔敢再博本地立法，直接破壞兩制立法

而家急嘅係中共

應該係想試下美國會喺份自治報告點做

為錢，充公資產。

有咁既機會
但明顯控制得比美國同歐洲好

趁立法會選舉前搞掂, 為有機會敗選做兩手準備
同埋反正同美國口角緊, 唔差在多一單

allin or nothing

你話武漢肺炎唔係整黎對香港都唔撚信啦

小熊有腦就唔會搞成咁 所以唔洗分析

我都唔明
客觀睇 成場運動最激烈個時係10-11月
點解個時唔整宜家先整

通常咁講佢地會即刻收皮
因為佢地剩係識批評
然後引你同佢罵戰

係美中撕破臉 挑戰美國底線

台灣同美國愈行愈近
台灣武統唔到
香港一定要捉死
唔係仲點集權

睇死香港人同外國做唔到啲咩
而家唔搞
35+後患無窮

民變?中國人?
Are you kidding me?

你當美國得一個大腦咩

窮途末路

戰略誤判 太低估各國對中國既仇恨
依家搞香港 只會拎全世界 反中情緒更高漲
美國更有條件 針對香港既金融地位 去打擊中共

咁既決定
一定唔會因為權鬥

plan好曬

心水清

唔通信你自欺欺人咩
如果仲係失控既話 指數式增長
當佢R0 = 3
用80日已經感染哂全中國啦
班人仲咁精神開人大咩

唔好咁啦

因為未開會
因為未區選大勝

因為美國賣左十幾甩魚雷俾台灣
支共嬲鳩 唔再制造一國兩制既美好假像俾台灣睇
用香港做發洩工具

好少睇認真post會笑出聲

我覺得唔多唔多少都關台灣事
另外用咗一年都搞唔掂 星星之火可以燎原
襯疫症冇人出嚟就斬咗先
不過咁嘅經濟環境先斬又的確唔太諗得明

真
冇疫情都唔會為左香港同中國進一步交惡

十月懐胎
母親的愛

因為經濟差
為左搵食既人唔敢出黎
政府順便成章將矛盾變成示威破壞經濟, spin走個主因

實際咁講
中國復晒工
美國歐洲仲隔離緊

3月果時我公司中國啲office仲問緊我地拎口罩
而家佢地都唔使
明顯情況好好多

以為理大嗰戰出全力打撚死曬啲勇武，香港就冇人出嚟
同埋嗰排國際關注+支那同外國關係表面上好
依家反曬面就毫無顧忌

咁樓豬繼續信支共無事復工

肥佬黎聽日想更改保釋條件, 唔通.....

當年日本都以為珍珠港之後美國無力兩線作戰，結果....
人總要犯相同的錯

其實你唔需要理佢點解要咁做，背後太多利益關係政治角力權力鬥爭，估錯一小步分分鐘你諗嘅方向就全部錯晒

到底佢立國安法係為現在，1年後，定30年後？佢哋成個統治藍圖又係點？你全部都唔知就無謂估咁多

諗下可以做咩反攻就ok

應該係掉番轉

屎忽痕

冇晒棋咪唯有推國安法囉 唔係一早用咗其他溫和方法搞掂咗我哋啦

其實信同唔信都可以分析

你都可以分析中國疫情爆到好勁經濟差
所以點點點

無需要咁局限思想既

1. 中共已順利控制疫情，襯香港未控制到，藉防疫法去減少抗爭人數 ，襯美國未控制到，打壓香港，快刀斬亂麻。

2. 美國分身不暇，用國安法試水溫。

3. 中國預左wee爛牌面同美國打冷戰

我係信佢全面復工
但唔信佢全面控制疫情
你明唔撚明
支那人命最唔值錢， 復工>>>>>>員工中招死啦

除左美國之外, 其他國家急於處理疫情, 短期內都唔會關注香港既事
即使香港發生任何事, 都唔會care

第二, 美國同其他國家開始聯手集中支援台灣, 簡單講, 放棄處理香港問題

所以大陸起依個時間落手

除非香港人出晒黎打獲金, 否則只能眼白白睇住佢立惡法

你睇吓大陸用嘅手段會做到好合理

咪係，左手同右手鬥囉

我要聽日全世界頭版都係講中共bypass香港立國安法

唔該留言幫推 仲有叫身邊嘅人幫手做文宣

樓主可唔可以置頂

推

第二點頗為認同

Trump重點處理疫情 救美國經濟 希望保住下半年總統選戰

如果真係要同支那開火 我相信只會係Trump連任之後...

支那揀呢個時間出國安法 希望漣漪效應減到最少...

中共唔想又612 2.0 3.0, 就茅到咁推國安法

其實認唔認同我既觀點都可以講下自己分析

我覺得中國疫情受控係我觀察我公司幾個城市既office既情況而得出既結論

你都可以分析中國疫情爆到好勁經濟差
所以點點點

無需要咁局限自己既思想

趁香港仲有錢, 過條法例, 就可以拎晒D錢補血

美國受支那肺炎影響，經濟已重創

3.

證明共產黨真係急了 敵人急我哋更加要拖死佢

可能黃店/經濟圈威脅太大
再加埋六四就近 封殺香港唔想有大量國際關注 甚至波及牆內

仲有
4.無腦
我主推3,4

【HK01拆局】基本法第23條國安法博弈，北京強硬出手的三種可能性

咁我公司中國office幾百人無人中啦
可能佢地好彩啦

佢地復工前收到城管通告
話左有人中就要成層封14日

btw 我認同喺中國 復工緊要過人命好多

我覺得九成唔會取消關稅區，但
1. 金融上當你係獨立於支那
2. 不過高科技產品會剔出白名單
3. 移民或投資外國背景審查同支那一樣
4. 制裁香港或支那對港事務官員

岩

而家國際新聞全部講肺炎

大把國家自己都未搞掂

一定唔會理鳩你國安法

人大兩會唔postpone 堅持冒疫情風險開

真係好識揀timing

開戰掛

滲透台灣一敗塗地
破壞香港損害美國利益

用黎dq晒民主派參選人

唔明點解個個要笑第一

一個放毒嘅人緊係會中埋毒扮唔係加害者
放毒前對自己解毒有定對策有咩問題

正視人地真係控制到唔得咩 如果放毒放到自己都仆街咁支共都仆街

依個我覺得幾合理
timing岩晒

會唔會調番轉 而家個個用查支那肺炎源頭威脅番支那轉頭喎

中國發現外資同企業唔驚一國兩制結束 瘋狂奶 所以直接推國安

香港玩完

1我覺得係調返轉，係疫情搞唔掂驚民反，香港再搞唔掂遲早會成為突破口

同歐美疫情有關
本身trade war某國係下風
個肺炎成功外散
一野收番歐美檔
而且大外宣成功運作
時機一岩直接搞掂香港
仲有呢家侵侵都唔係想像中咁穩陣
主流仲屌緊佢反中係on9同埋racism
同埋搞唔掂肺炎都俾人圍屌緊
利申：支持立法國安法
打到反中暴徒

轉移視線，營造強勢形象，睇下d經濟數據都大開眼界
對比香港既失業率都升左差唔多一倍
似玩poker大緊侵侵咁囉

不能同意更多

有啲人一見到中國疫情爆發既消息就信到10足10

取消獨立關稅地位 全民失業人工跌到四五千 齊齊上街抗爭 解放軍坦克機關槍屠香港人城 全部變晒一pat pat腦漿 啲腸飛晒落地

疫情完，場運動又會開始返

【廣傳】【香港人，處變不驚】

而家中共重施故技，不停催谷人數上街，逼美國喺一個未成熟嘅時期 show hand，破壞美國對中共嘅部署。而家美國醞釀嘅就係全世界向中共索償武漢病毒嘅賠償。而家澳洲、加拿大、歐盟同埋全世界～［一百四十多個］～國家已經準備同共匪攞錢，今次配到佢仆街冚家剷都唔得。

過去一個禮拜咩都出晒。考評局、劉小禮、國安法、Facebook 同 Google 打壓香港人嘅專頁同搜尋字眼（你哋唔係唔記得 Facebook 同 Google 幾咁瀨共㗎），呢啲就係想激你哋上街，令到美國又要預先處理香港嘅嘢變相暫時「放生」佢武漢病毒嘅索償。點解會放生佢？因為呢啲嘢要一次過大核彈認識先至可以一次過整死共匪。如果預先用香港逼佢妥協嘅美國好難再向佢索償武漢病毒嘅損失。呢一道氣唔可以洩，洩咗嘅就中共一定死唔去。

若然中國要玩國安法嘅就證明兩樣嘢。一，就係佢已經諗過同你哋動武。上次十幾萬武警可以出得佢今次一定有過之而無不及。二，就係佢睇死香港人唔願意真正「攬炒」，只係紙老虎。佢要攬炒就同佢攬，由得出國安法，安心等香港食屎。之前民間記者會已經講過，如果出解放軍，就返屋企瞓覺。唔好唔記得呢樣嘢。而家你就當佢出硬解放軍，乜。都。唔。好。做。

呢啲唔係叫做散水撚分化撚或者覺得勇武冇用如此類推。你盟主我永遠唔會同前線割蓆或者覺得佢哋冇用，但係你哋出去係唔會令到件事有另類發展。當你扭轉唔到局面嘅時候，就不如留下有用之軀等待他日美國一出手就齊齊攞佢命。

自己香港當然要自己救，但係都要食腦。君子報仇，十年未晚。雖然我哋覺得香港好似冇乜時間剩低，但係中共更加冇時間。各國經濟開始恢復嘅時侯就會同共產黨攞錢，而美國而家已經開得七七八八。共匪就係知道佢時日無多所以就搵香港人做人質，逼美國即時出手拯救香港變相令到佢洩氣。

各位香港人，千祈唔好驚。唔係世界末日。我知道而家覺得好似世界末日咁，但係你哋一定要鎮定。美國一定會出手，而且係好快出手，唔好畀小事阻礙大計。

最後，贈四隻字畀你哋：處變不驚。

自己執生。

台灣同美國有機會建交，愈來愈近
中國對統一台灣絕望，全力搞9香港(比人睇佢有全面管冶權)

求指教想學野

選舉

冇得用嗰類口號
可以DQ議員

連登仔：樓主on99

連登仔的獨特見解：

2020仲妄想因為權鬥先搞香港除咗on9都唔知點形容
話鳩知佢中南海打拳都好，贏嗰個都係會打壓香港
叫極啲人唔好睇咁多大紀元新唐人係都唔聽

啱 唔會一步到位嘅
高科技 /公司就肯定唔可以再做白手套
分分鐘簽証會收緊 冇咁易之類

事實係支那共匪 往往係行柒果面

個個都估 佢應該唔會咁on9 正面挑戰 ，就係柒比你睇

其實香港人係咪真係以爲外國會幫到盡？
難聽啲講句 外國只係當香港係一個做生意嘅工具
只要唔影響佢哋做生意嘅前提下
香港變成點根本無所謂
至於香港呢家實際情況係上面管治
上面想做咩 外國係無權干涉
因爲外國無一個名正言順嘅大義去做嘢
加上外國人無你哋想像中咁瞭解中國
佢哋無諗過呢家中國對香港做啲咩
對呢個世界 甚至佢哋會有咩影響(NIMBY)

所以中國立國安法嘅可能性有兩個：
一、其實未必想立國安法，佢哋都知道咁做會有啲咩後果，外國都會有所制裁，純粹想威脅美國唔好再搞搞陣，你做初一我做十五
二、上面態度好強硬，佢哋都認爲外國只係當香港做生意工具，只要有良好嘅利益關係，佢哋鍾意點做得；加上立國安法一定會激起黃營嘅強烈反應，一定會有好多人上街，咁就可以以激將法拉哂所有黃絲，通過草案後就名正言順將黃絲以煽動國家政權罪拉哂佢哋坐監，一了百了

所以524嗰日，我認爲一定要以和平示威形式上街，絕對唔可以做roadblock、打爛嘢，因爲咁做只係泄憤，並唔可以爲你想爭取嘅嘢帶來最大嘅效益，再者，打爛嘢嘅場景反而會畀央媒拍低，用來炒作輿論，令其他人覺得更有需要立國安法

Anyway，以上只係本人嘅少少愚見，真正做嘢嘅係香港人本身，如果你哋真係想香港有所改變，就要學識臥薪嚐膽，學識玩政治，接近權力核心，到時候你先可以做到你想做嘅嘢

唔好咁直接
我仲想跟佢地學野

一句
524 出街
加油

唔好將中共諗得太聰明用太多陰謀論去解釋佢哋既行為，中共咁多決策失誤係因為習近平定於一尊一人話事，但情報工作係一層一層咁上去到習近平枱上都可能同事實有差距或者時機已過，結果造出一個又一個錯誤決策，武漢肺炎、香港、台灣...都係習近平一人決策失誤所致，今日將國家法納入附件三純粹又係屁股決定腦袋見步行步咁解，根本唔需要有其他解讀。

支那以為美國唔會太大反應，等到侵侵連任唔到，又可重頭玩美國！

國歌 是 值口
是 文革 以言入罪的 小試牛刀版
國歌入得你罪
黑警 背景音樂 長播國歌 見人就拉得

因為見大家都逆來順受

點睇

中國國內經濟差，可能反對聲音都多咗，唔可以再俾香港繼續做壞榜樣，令牆內人民覺得有權反抗。國家安全前面一視同仁，佢先有理由繼續高壓統治。

中美關係都差開，佢可能判斷都唔差在立埋條法。

純粹內地不嬲立例唔使諗咁多
根本唔需要有政治智慧 冇特別原因

睇番之前發生嘅事就係美國推遲報告等埋今日，美國一早收到風。中共可能係想美國得到香港前搞爛佢，中共得唔到嘅嘢美國都唔會有。美國得到爛左嘅香港就搞唔到中共，咁樣需要中共都好大獲，資金大規模流走但起碼先保住政權再鎖國。

如果相反中共冇用國安法搞爛香港，美國接手左一個正常嘅香港必定大大增強美國對付中共嘅本錢同能力，咁樣中共必死無疑。

所以個人認為要繼續打國際線，街頭抗爭要繼續，香港要改變客觀現實係需要美國幫助，單靠香港人忽略外國幫助幾乎冇可能。香港人可以繼續做嘅就係加強加大抗爭製造更多issue俾美國去打中共，唔好唔記得美國已經表明第二階段貿易協議會將香港問題納入談判。

以上講美國「接手」香港唔代表中共割讓，只係美國逼中共共管香港好似台灣咁，繼續掛特區牌頭行民主化，雙方有自己代理人係香港輪流執政。當然中共都會視任何完全控制唔到香港嘅情況係奪權割地。

我既分析係國安法係試水溫

試咩水溫？ 試國際水溫，睇國際反響有幾大

1. 佢真係要打沉香港既 唔使等七日立法
2. 七日係試水溫期 睇呢七日國際社會既回應
3. 回應強烈既 就退回
4. 回應冷淡 就去馬

5. 情況就好似東沙群島既搶灘登陸演練咁 點解最近要比全世界知突然演練？因為就係想知大家有咩回應。強烈咪唔攻佔，冷淡咪侵佔。

趁火打𨚫

為2047鋪路

就算offically查到源頭係中國，咁又點，中國一定有諗過點拆，由其西方國家咁多在華利益。

大國博奕在乎利益，懲罰中國對自己國家有咩好處，定有錢齊齊搵更好。睇英國就知，死都要用華為。

利申：現實角度睇，對香港都幾不利

4. 慈禧明知自己好快玩完，臨死前殺咗光緒先

我公司武漢有project
停一年啵。

呢七日要瘋打國際線

鬼知小學雞諗咩

係庫房，要盡快攞庫房嘅錢來救國
所以就要除去所有阻礙者
明顯支那疫情完全未受控
而且各國又撤資，糧食供應可能會唔夠
而且之前借貸嘅款項開始要還
之前講話以後出糧改電子支付
唔再有現金，即係唔俾人攞人仔出國走資
所以佢家下好缺錢
其實之前都有人講過
香港個庫房富可敵國

希望係

佢個博奕係 我查你支那
你俾甜頭我 我咪好似歐盟份報吿咁避重就輕囉
唔一定真係查到嘢嘅

諗住打冷戰 點知變左打熱戰就好笑

用國安去打番美國

咁係好事定唔好事

如果一隻病可以扮無事，照返工
咁本身對個生活有咩影響要停擺?

似用國安法強行製造籌碼，同歐美談判

由收緊國內言論到主機鎖區到香港出國安法幾乎係同一個月發生，明顯都係基於同一國策

美國今次其實有機會分裂

珍

美國接收前搞爛香港，炸左香港未得囉

我無office喺果邊
主要都係廣東果頭
可能影響細啲

支那我諗其實都係焦土思路
燒左屋企個窗,威脅自己單機,迫人上枱再講數

唔好同D一味淨係識陰謀論既弱智去討論
佢呢啲人無架啦，咁就一世架啦
佢可以唔信共產黨，但佢連科學都放棄埋
R0值3.8，佢都仲話扮無事照返工
咁如果本身可以扮無事，點解要停工

make sense
依個係佢7日後先立法既原因

因為連登忙住批鬥youtuber

因為琴日美國屌鳩中國 中國拎香港黎做回應 冷戰咁款

減低返對香港經濟上嘅依賴，當啲外資覺得香港同鄰國嘅法治環境冇分別，咪將啲資金來源搬返去上海，深圳

當香港再冇利用價值就開始推洗腦營

黃店

1. 同美國準備打第二輪經濟戰，香港牌係重要，拿拿聲攞番。
2. 經過上年反送中，了解民情，同埋市民反抗既力度都係自己控制內。

咁既情況 只有香港自己攬炒

第一點真係笑死me

【本報訊】
2030年4月1日 【本報訊】昨日下午三時正，香港共和國臨時議會通過了《香港獨立宣言》，正式脫離中華人民共和國獨立，是繼廣東、湖北、浙江、江西、雲南、四川、海南省及上海市後，第九個宣佈獨立的地區。中國國務院晚上發表緊急聲明，嚴厲譴責「地區分離勢力顛覆國家，勾結外部勢力」，並威脅將使用武力攻取香港。 在香港共和軍司令部交涉下，被圍困在中環軍營、解放軍駐港部隊總部、槍會山軍營、赤柱軍營、新圍軍營、石崗軍營、新田軍營和昂船洲海軍基地的駐港解放軍，在下午四時繳械投降，全數人員遭共和軍憲兵隊遞解出境，司令員陳X軍在羅湖口岸宣誓效忠廣東軍政府。 臨時政府主席簽署《共和國臨時約章》，宣佈廢除《基本法》，建立「自由、民主和主權的共和國」，以及延續《動員令》和戰時配給直至七月一日，要求十八區武裝反抗力量配合臨時安排，接受政府指揮，維護社區治安，同時責成臨時議會主席籌備草擬憲法，預備在局勢平穩後召開制憲大會。 臨時政府主席亦運用《臨時約章》賦予的特赦權力，命令懲教署釋放所有遭受前特區政府逼害的政治犯。 根據《臨時約章》，臨時政府將接管前特區政府一切工作以及職責。新成立的外交部向各國駐港領事致函，承諾臨時政府將會致力維護各國在港經濟利益，以及保障外國僑民安全，並期望儘快開始正式建交的洽商工作。 署任財政司宣佈港元與美元掛鉤，恢復一九八三至二零二三年實行的七點七五至七點八五港元兌一美元的聯繫匯率制度，並強調臨時政府仍然擁有足夠的外匯儲備來處理戰後復甦，向各本地商行及外資確保香港貨幣以及金融市場將回復穩定。 鑑於局勢緊張，各區有國民自發聚集，維持社會治安。在九龍塘的廣播電台、各大訊號發射站、電話機樓、鐵路站以及青馬大橋等重要據點，有數以百計國民組成人鏈，防止親中狂熱份子惡意破壞設施。 今晨零時，香港共和國臨時政府正式成立，香港共和軍司令部改組為國防部軍政廳，指揮共和國全體武裝力量。香港外交部隨即宣佈，香港臨時政府與廣東軍政府簽訂互不侵犯協議，與美國海軍建立聯合戰略指揮中心，四十八小時內二千名聯合國維和部隊將會進駐，協助香港共和軍維持公共秩序及國土防衛。 美國海軍第七艦隊包括列根號航空母艦繼續在南海巡戈，並派出特遣隊 TF-75 駐守昂船洲海軍基地。美軍通報臨時政府國防部，建立空中預警制度，MQ-4C海神無人偵察機每兩小時巡邏香港鄰近海域，以及南澳以南至沙堤以南距離本國約三百五十公里內範圍，三個F-35飛行中隊廿四小時候命。 今日凌晨三時，由志願者編制的香港義勇軍邊境巡邏小隊在沙頭角發現三十多名形跡可疑人士，調查期間發生槍戰，一輪火拼後制服二十三人，擊斃四人，尚有約五名疑犯下落不明。網上謠傳該批人等為前特區政府高層，包括前行政長官鄧X強，在乘搭快艇潛逃出國期間被巡警捕獲，亦有傳聞指共和軍將召開軍事法庭審訊。本報向臨時政府新聞公署查詢，截稿前獲回覆，謂臨時政府主席將於今日稍後召開記者會交代事件。 中國內戰持續，湖北軍政府取得武漢、長沙等地控制權，解放軍第八十三集團軍合成第十一旅、合成第一一三旅退守駐馬店。台灣政府宣佈福建省佔領區大致回復和平，解放軍殘部逃入武夷山一帶山區，國軍將乘勝追擊，維持福建沿岸和平穩定。中共中央繼續在轄下地區實施消息封鎖，並關閉邊境、機場和港口，但網上流傳衛星圖片顯示西藏和新疆有多支解放軍部隊向中部戰區移動，有軍事專家懷疑是隱藏的第八十四和第八十五集團軍。 印度媒體報導，西藏——印度邊境發生衝突，有藏獨游擊隊與解放軍展開火拼，數十人喪生。外電報導，東突厥民族團結陣線指控中國非法佔有東突厥斯坦領土，並號召東突人民起義。 昨夜數以萬計國民聚集在金鐘前特區政府總部一帶，觀看直播臨時議會主席宣讀《獨立宣言》，大批市民在煲底相擁慶祝。尖沙咀太空館有人群舉行鐳射派對，高呼「光復香港」；在太子站和元朗站附近亦有數萬人聚集，紀念十多年來為國捐軀的手足。 （上文純屬虛構，如有雷同，實屬好運。） #擴闊想象 #FF下好啦 #有廿三條就連愚人節都無 文//周子泣 開埠一百八十年四月一日

好簡單
搞完新聞、教育、考試，咪搞埋立法囉。乘勝追擊，係人都識啦

但睇返澳洲，中國戰狼mode一野加澳洲關稅，睇下澳洲會唔會退後。
依家中國拎住香港呢個自由港，你地西方國家咁多利益係到，點敢攬炒。同時，有咩關稅問題，咪用香港做白手套囉。

感覺上對西方國家好不利（唔計美國）

之前睇外國啲調查，因為武漢肺炎，外國人對中國嘅好感高咗就覺得外國人支唔支持一個地方唔係好睇民主自由呢啲層面

我覺得係中共驚

我覺得係經濟問題，太多人失業再加上西方國家隨時既控告、中美貿易戰如果依加在香港推國安法，隨時可以殺雞取卵，將整個香港列為作反，充公資產

人地國家係醫人
中共直接集中屠宰武肺病人
病情收控有乜咁出奇

因為中共都係同緊世界攬炒 搏世界買佢怕唔干涉香港

所以我哋係等死

人哋出咗聲23條就取消關係法
咁咪唔立23條立國安法囉

未必，以佢哋投票通過法案爲例
草案基本上係過硬
亦都代表佢哋已經有哂準備去「整頓香港」

咁講真武肺而家又唔係絕症，
本身都有堆人係無病徵帶菌者
佢借D二話你流感掟你返屋企1個星期咪搞掂

我覺得係中共唔敢打台灣，要拎香港黎出氣轉移支國人民視線

我覺得唔關事

中共拎香港人做人質，只有兩個可能
1）中共on9拎自己人做人質，所以希望美國佬咪留手，徹底摧毁香港吧
2）香港人不是中國人

我覺得香港會先被出賣
你係鬼佬 你會捍衛自己啲錢 定人地個民主？

國安法最恐怖唔係入面d條例
因為都係睇個官同證據

最恐怖係國安法係national law
applied in hk by way of promulgation
所以國安法唔似National Flag and National Emblem Ordinance (by way of local legislation)
人大係有權為國安法釋法
姐係佢想邊個坐，想人坐耐啲
直接釋法就ok

以往只能為基本法同已係香港promulgated national laws釋法

不過點都好
都未必過
28號再睇

個人覺得係外國人眼中可能只係多條法例打壓示威者，當然覺醒嘅人睇得出咩事，但燒唔著佢地嘅人係唔會有感覺，都係溫水煮蛙之類，係香港人經歷一年先feel到個急切

依家係中共主動攬炒唔係香港主動攬炒，中共唔想俾美國渣住香港打中共

算啦仲邊有立法會可以選
就算最溫和民主派佢都可以話你顛覆國家㗎啦

被動個方合設d

唔係台灣都唔要，而係如果香港呢關都過到，下個就係台灣，當然我諗習帝咁好大喜功，肯撚定喺佢有生之年用武力都要打台灣。

之前嗰啲口罩廠好多都要上繳govt
而家啲大陸口罩廠都可以攞返出嚟賣
事實上人哋疫情真係控制得到
唔好再F F啦

咁你話用「國安法」搞爛香港同炸左香港兩個比，先唔計回報住，邊個成品高啦？

無哂美金
香港要做atm

親，國內只係囤夠，然後佢地亦恢復產能

Trump 已經轉哂口風啦
話trade deal唔再重要啦
仲睇舊聞唔update下

因為啱啱屙完xi

認同
繼續亂落去有損支共面子同威權
主要係做俾支畜睇
事關廣州上個月維權已經學識搗路

全球討伐用香港做擋箭牌？

用國安法試水溫agger

不如話 香港運動咁耐,大陸根本唔撚理
根本佢想幾時收返香港就幾時, 呢場運動比你們玩下

因為係做比美佬睇 講真佢要郁你唔洗開咪同全世界講
不過真心覺得維尼宜家火上加油係癡線

我覺得3個假想都唔係
我認為係因應9月立法會選舉
依家推個國安法
1：嚇都嚇走一班
2：嚇唔走既拉一班
到時拉曬，陣腳大亂，B隊臨時頂上都唔夠建制配票有效率
本身都唔睇好9月選舉，係因為黃營選民連自己要投邊個都未知
相反，建制玩配票已經玩到好熟
應該依家就要即刻統一配票，清楚話俾我知，我負責投邊個

另外，我早兩日都寫左少少野。根本就唔係咩陰謀，全部都係陽謀，擺明車馬，全面高壓。

突然之間諗到點解會拎教育黎做一個突破口

點會唔過
過唔到 甴大大點落台？面子何存？

呢啲叫回光反照
等下喇香港人

黨 = 國

尋日台灣先話唔要一個兩制 今日兩會就一國一制
呢點又好似係 用香港呢個人版嚟警告台灣
巴打睇得幾透

槍 武器 飛機大砲就係我手 你除左趴係度畀我吸乾吸淨 你唔會做到d乜 係連諗都唔可以諗

無錢, 直接攞香港外滙儲備, 殺雞取卵

1. 中共已順利控制疫情，襯香港未控制到，藉防疫法去減少抗爭人數，快刀斬亂麻。

中共唔係順利控制疫情，相反係大爆發緊，可能想趁宜家先搞掂香港同中國先，打壓香港嘅同時都打壓緊中國，唔想到時一個打三邊，分別係中國、香港、國際，同埋國際方面可能搵譚書記頂住先！

2. 美國分身不暇，用國安法試水溫。

佢應該係想用呢個國安法去搞香港人先，佢知道美國唔會好似台灣咁派軍隊黎香港！

3. 中國預左wee爛牌面同美國打冷戰，唔怕國際輿論。

中國呢排不停掃緊美國好多糧食，我估中國準備做野，應該準備做軍糧長期作戰！

咁可唔可以講下你既見解比我學下野

黃色經濟圈 完

佢信中國姐

香港點樣未控制到疫情法？

簫生講過，係經濟差嘅時候推出不利香港嘅事先係最佳時機，因感覺分別不大

第一點已經錯九成
中共已順利控制疫情？
你公司有冇喺東北度有分部
襯香港未控制到？
香港依家每日幾多單本地
每隔廿幾日可以整多一單俾你
咁叫未控制到
藉防疫法去減少抗爭人數？
防疫只係多個藉口罰下錢
暗地裏丟人落街捉人先係重點
仲話我會即刻收皮
自我感覺良好到咁仲話自己虛心
連圍爐打飛機講嘅嘢都錯埋
真係慘

你和平佢都可以炒作輿論

手段唔重要，而係衡量行動可以有咩效果

會唔會係單純支共開始搞唔掂,為左維穩連白手套都唔要

正解

19 喺4月15光明頂講晒成個劇本

佢獲獲中

可以重溫

民主派大勝 ? 你會唔會諗多左

邊度話係講緊其他城鄉
Sor

正確講法係乘全世界搞緊疫情分身不暇，香港又啱啱鎮壓咗示威浪潮，又試埋班垃圾會泛民真係無底線加無料到，而家唔做等幾時，唔通等全世界制裁中國個陣先做咩，賊佬試沙煲幾大都試下歐美條底線啦，過到就世界過唔到咪當無講過囉。習近平政權成個領導層都係文革出身無國際視野嘅鷹派，佢地做無論對內對外個策略都係靠一味強硬處理show hand搏對家縮。加上中國經濟形勢已經唔容許再慢慢黎，反正遲早都要行呢步，不如快刀斬亂麻出奇不意殺美國一個措手不及，睇下可唔可以從中攞到著數。

呢個係預設黎 反送中只係突發事件 但唔影響大局佈陣
一切ge結果就係由主權移交種下
民主回歸好波 港豬好波

其實係控制左 之前識d大陸人全部冇事復工
諗返係唔奇 因為大陸豬真係好聽話又怕死
好易做倒死城全民隔離

其實我覺得係打沉黃色經濟圈
中共而家冇生產 正正需要資金支持翻內地個市
同埋Bloomberg 都話黃圈值錢
更加想阻止呢樣野

你確定係 "中共已順利控制疫情" ?

中共的傳統鬥爭手段：
1、對外戰爭轉移內部混亂：例如韓戰、中越戰爭
2、對內人權打壓轉移外部壓力：例如六四事件、鎮壓法輪功和維吾爾族

中共是轉移內外壓力的高手

現在因為武漢肺炎，中共已經成為過街老鼠，百國聯軍追討的對象。
所以，中共增加對港澳的壓迫，讓國際關注港澳的人權，轉移國際對武漢肺炎的關注。

同時，中共航母和戰機四處惹禍，不論日本、越南、馬來西亞和台灣都受到騷擾。
因為國內疫情和經濟衰敗，導致中共內部鬥爭激烈，習近平為了保住權位而不惜破壞對外關係。

身為台灣人，我們看得很清楚：當中共內部越不穩定的時候，高喊武力統一的聲音越大聲。

所以給香港朋友的警告：當國際越加對中共追討，中共越加緊對內管控。

中共唔係第一次誤判 逃犯條例都誤判左啦
我覺得trump為左連位會spin武肺去中國度再打中國牌 標明中國係敵人 團結返自己票源同搶新票源

咁過左又點呀
攬抄口號黎架
依家先黎驚

東北無 果度咩情況

香港果part我講得唔清楚
係政府借「未控制晒為名」用「防疫法打壓抗爭」

你覺得我咁樣都係圍爐都無辦法

有point既我絕對歡迎討論

敵人發晒癲證明成功趕狗入窮巷
Trump就係等緊兩會你點處置香港再出招
而家你企到咁硬咪唔洗忍囉

其實我唔知你心目中的接收究竟係咩
如果認為美國會接收香港，而且好樂觀認為解放軍會驚到縮埋一舊只打嘴炮，咁講都好有道理

但如果動武係必然，炸根本唔算咩額外成本，而且可以最後先決定執行，國安法就要一段時間先做到搞爛效果，如果根本冇美國接收香港呢件事發生，就蝕曬機會成本

１） 中斷香港既國際線。

２） 當美國進行全方位制裁（收編台積電後），下一個位係金融。中蟈預視香港一定受制裁，所以先發制人。

３） 回血劍。所有乜乜蟈家安全，永遠都係老屈，但又好易入罪。大孖沙好多都同外國有ＣＯＮＮＥＣＴＩＯＮ，如果唔想中伏，捐身家黨委做董事係常識。

４） 放棄台灣。文統武統已經冇可能，白手套蟈民黨亦已作廢，所以冇需要再係香港扮君子。

樓上好多人都以為共產黨係做野好求其，好隨心，資訊混亂
成日衰輕敵
共產黨出名係機關算盡，次次有動作都一定係排過曬
就算外交部回應，都一定係諗過之後先講每一句。所以有時會輕機，潛水，隔好耐先出黎回應。
共產黨一定唔係蠢，佢只係極度權衡利權(特別係國內外既平衡)
7日呢個安排，背後係有計算過先決定，應該係夾埋其他野，唔係純粹就咁褪一個禮拜。
吹風呢樣野，我同意，同特區政府以前做法都係差唔多。係冷靜既行動，唔係一時衝動/即興。

為左拎政府D錢，整走曬D外資?

反黨令 保港法

美國都局部復工啦,唔好自欺欺人,中國控制到點會冇可能?

咁點解歐美依家仲唔解封呀?
大陸爆到咁勁，人人都感染曬都復到工
歐美洗咩搞咁多野姐?咪照返工囉
原來你都係信約翰遜果套全民感染

咁你呢幾個月有無戴口罩?

因為對於黨中央黎講 香港好細 who gives a fuck

巴勒斯坦人都好慘啦,美國有可憐個佢咩

中共你估到就唔係中共, 佢地攬炒經濟都無所謂, 最緊要保住政權

我下面有講，「接手」唔係出兵香港。係用政治手段逼使中共俾香港民主化，然後發展至各自有代理人政黨透過選舉爭奪執政權。變成好似依家台灣嘅狀態，民進黨代表美國、國民黨代表中共，台灣嘅現狀都可以理解為中美共治，而依家係美國明顯佔優。美國好大可能唔會俾香港獨立而係名義繼續係「中華人民共和國香港特別行政區」但行民主化，中共統治有名無實。同樣就係好似台灣嘅「中華民國」有名無實。

而呢種「接手」或「共治」香港對中共黎講都等於係喪失管治權，但呢個情況中共心中極有可能發生所以佢地就係發生前搞死香港等美國冇得渣中共春袋。

不過點都好都未必過28號再睇

所以話香港人唔熟共產黨
共產黨擺得入議程=過硬(分別只係反對票/白票有幾多)
根本華人文化就係咁
港資公司都唔會拎啲野出黎俾員工反對啦，咪玩啦

咁多年來共產黨要解決內部矛盾、社會矛盾

只有一個方法

鬥爭

而香港就係一個重要戰場

文革2.0唔係空談

係一場已經全面關展的運動

阻大家一陣
有reddit acc麻煩upvote下

聽日星期五

有機會係追住35＋來打
邊個去過外國唱衰政府就dq晒佢

中共經濟唔掂 想攬住香港呢棵搖錢樹
面子問題 小學雞鬥氣 以為岩timing

那現在中國是穩定還是不穩定？好像近期有共軍鷹派將領轉口風說現在仍沒有足夠力量武統台灣

外資走係肺炎嘅結果，同之前支那已經惡名遠播

淨係第一點都笑撚死人原來真係有人信支那疫情受控 係受控就唔使滾水淥腳咁封左吉林啦

你有炒開股嗎?

我唔明點解你一定要回應
好多挑釁性回應都係我BLOCK左既5毛

我冇驚呀 我連攬炒都覺得唔會發生
係你地班連登仔咁天真姐
啲鬼佬一早準備好曬奶共啦

4有保留，只係香港呢關都過到而美國又傷唔到太入肉的話，下個就到台灣，習帝肯定好想喺佢任期（有生之年）武統台灣

嘩 咁多5毛放負

鷹派和鴿派正在互咬，習近平權位尚未完全穩定，高官處處落馬，鬥爭嚴重。
最近美軍一直在台灣附近巡邏，顯示美國也注意到萬一習近平權位不保，有可能不惜發動戰爭。

光復香港
香港獨立
國你個老鼠皮
香港就是國

狗急跳牆
韓國瑜台灣衰咗，仲要比美國撚鳩到傻
唔搞香港打飛機攞返少少成就感，仲可以點？

真唔真啊

如果真係想食台灣，點都要留一蟈兩制塊皮做樣。依家佢個款，連做樣都放棄。

先解決內憂：香港（大水喉開始細水又慢）& 窮底越窮，再慢慢解決外患

其實地方未必會話比中央聽，所以個情況可能係地方未控制疫情，但係中央以為控制咗，所以就FF以為自己搞得掂，跟住就推咗

覺得樓主咁諗有道理 成班扮曬智者咁 有野就講啦柒頭 扮撚曬野 笑撚死

阿爺從來冇將香港放在眼內
完

利申 覺得係3

台灣總統在職
中共要下馬威 話比國民知有能力控制大局

台灣人的觀點

同埋順便試下水溫，如果今次美國無大反應下一步就直接侵略台灣

所以你有咩高見
你可以做d咩
亦話香港人可以做d咩

連登仔全部都係到panic

過硬咪過硬囉
可以點
淨係識係到講實過硬同panic

其實我覺得唔好一味反對人地既睇法
自己有腦，自己分析
但講野要係有事實根據，唔好亂作野
呢兩日美國就出D政策準備搞鳩D中概股
而大陸就推國安法
會唔會係美國搞鳩大陸股
大陸就用國安法搞鳩美國係香港既資本
純粹提供多一個側面睇法
我覺得主要都係為左立法會選舉
最終目的都係要100%控制香港

前方膠能

祖國偉大，輿論維穩喺國民健康之上係偉大國家領導人嘅指令，詳見人民日報~😘

武漢宜家進行緊個叫十天大會戰嘅行動，要市民去各區排隊做檢測，類似係要十日內要做到全民檢測咁啦，但係武漢市民喺Twitter放片，上千人排隊，啲檢驗棒都冇label放埋一個盒，根本唔知係邊個嘅，測條毛啊？不過我國偉大，測乜撚，信黨無事！！

黑龍江哩兩星期綏芬河、吉林又爆到媽媽聲~~~ 方艙醫院都起左了~ 各位親戚唔知有冇聽過呢？

宜家有不少區（對唔住我冇記住啲名）已經恢復小區管理，最嚴厲嘅小區係每戶每兩日只俾一個人出外兩個鐘買野，我國嘅防控先係最強最有效！！

仲有，偉大祖國嘅確診人數係唔包括無症狀感染者的~ 所以囉~

祖國係有漂亮文明的翻牆人，明明人民日報總編胡錫進哩幾日都發文話翻牆唔應該係違法囉~~~~

美國雖然開口埋口講親祖國都同貿易協議掛鈎，但佢通常都係講要祖國履行承諾，並要追究祖國隱瞞疫情嘅責任喎~~ 佢都痴線嘅~~ 仲有啊~ 哩幾星期頻頻飛機啊轟炸機（b12, b6啊好似）啊過黎南海同台海喎！！美帝係咪戇鳩鳩？？

不過唔緊要啊！我國漁民好給力啊！會去圍台灣嘅巡邏艦~ 有種打我丫笨~~ 上下一心！

美國根本就妒忌祖國崛起，捉左幾個「千人計劃」（自己查下係乜啦乖, incognito）嘅人，自己就以為好威威搞民族主義、保護主義~ 人地話想開七大工業國峰會啊，超！祖國係發展中國家先唔係七大公業國喳嘛！明明事實上係！

我都不過係粒小膠膠...我番出垃圾島漂浮...

啊好叫爺 logic fail

*唔

眼見台灣已經無左 咪加強香港管治 怕再分裂出去

小學生。完

如果見唔到呢個comment我已經禁左上一頁

Why not both?
全部互為因果關係

所以你有咩高見?_??_?你可以做d咩亦話香港人可以做d咩

對我無咩即時影響，我最多都係買個VPN
但對D公眾人物就好大殺傷力

連登仔全部都係到panic

面對現實，冷靜應對，你就視之為恐慌
可能有好多人好恐慌
但我今日問女友：國安法WO
我女友：咁咪買VPN囉
你自己覺得人地驚，其實某程度上係反映你內心潛意識恐慌
【鏡像效應】唔係人地驚，係你驚，但你唔察覺姐

過硬咪過硬囉可以點?_??_?淨係識係到講實過硬同panic

咪依家係過之前探討下囉
傾下，你就當人地驚?
你唔講，咪顯得仲驚，佛地魔咩依家?國安法渣

點解係依個時間點
因為依家開緊兩會
同時美國正式攤大牌同支那對抗
手段亦好明顯一步一步強硬
不過係要留意開經濟/炒開股既人了解多啲

所以支那無得唔搶住張香港牌點得

好多所謂嘅分析 都幾頭痕下, 因為都仲係好 "香港中心論". 意思所有事因為 "香港人" 所以要做一啲嘢. 真係唔好再咁樣諗啦, 香港死晒七百萬人對大陸來講都冇關係. 香港嘅唯一重要性就係 "美金". 講完. 唔好再有其他 FF.

1同2就唔講啦.

大陸批出左 10 萬億搞科技 基本上就係行返 2025 嗰條路. 而且你發覺呢條數其實係同 美國啱啱印咗嘅 二萬億美金 差唔多. 即係話佢應該係 預咗同美國打冷戰. 而且係長期嗰隻. 你留意番佢美金嘅外匯儲備其實一直都冇大幅小過. 難聽D講句作為敵人來講, 佢係呢一方面係控制得非常之好.

講返點解要立法,

好大原因就係好多喺美國上市嘅公司要回流, 為咗避免佢哋旗下嘅公司喺美國俾人揸春袋. 咁就唯有返返去有啲保護嘅地方. 國安法如無意外就係為咗用嚟保護/控制大陸公司. 間接打擊間諜活動. 而且恆指又準備改變成份股機制, ( 有冇咁啱得咁橋 ). 即係話佢哋準備拉返晒, 又或者喺香港第二次上市進行美金集資. 趁而家有幾多彈藥攞幾多彈藥. ( 唔多唔少, 都會同江派有啲關係...... 但係暫時見唔到條關係線係點樣 )

你可能會問, 咁唔怕美國取消香港關係法 ?

取消香港關係法其實係七傷拳, 因為美國自己本身都有好多公司喺香港搵食. 直接取消其實係有少少自打自己.仲有其他盟友嘅公司, 通常呢啲你會首先見到大公司行先 ( 因為佢哋收到料 ). 如無意外應該會一段時間有一個 膠咗嘅狀態. 因為兩邊都想攞到最大利益. 兩邊都需要時間行棋. 而且當準備好晒嘅時候咪取消囉, 佢都已經預咗打仗 ( 經濟 ).

國際輿論呢?

其實呢個世界係冇 國際輿論, 只有國際利益. 睇唔到國際形勢同利益, 講幾多野都冇用. 敘利亞死人多過香港幾萬倍, 你有幾可見到因為人權而出兵 ? 香港點解會成為世界討論點就係因為佢係金融中心.

香港史將來會唔會出一題:
就國安法你認為是否利多於弊?

然後局長又會唔會講國安法只有利沒有弊無需討論又黎收皮?
然後所有自由作答科目又會唔會黎無需討論?

你睇返你自己係#218打啲咩啦

國安法最恐怖唔係入面d條例因為都係睇個官同證據

姐係佢想邊個坐，想人坐耐啲直接釋法就ok

依家法都未立，人都未拉，案都未判，你已經可以FF到咩恐怖
跟住轉個撚頭就話：你地傾，所以你地恐慌
你係咪驚撚到傻撚左呀?

中美局勢越嚟越緊張
加上台灣英文又贏
美台軍事又愈多合作

最直接嘅諗法係中共真係驚9月立會選舉出現35+ 所以而家要做定先

好撚勁wor
鏡像效應 笑撚死我

我驚就唔會叫你地班友28號再算啦
驚撚到即刻dl vpn 仲掉轉頭話人驚

咁你探討左d乜撚野呀
除左vpn 香港人可以做咩呀
淨係識講過硬
之後話係探討

[鳥盡弓藏] 最應該驚驚唔係泛民本土一般市民 最應該驚係少數保皇奶共派

我只係指出條國安法比起其他本地立法既national law
更加具威脅性

下面咪話 過左28號，立左法先算
睇d唔睇d
扭曲當論點

第一句已經錯到離晒譜

香港對大陸嘅作用只有在全球經濟穩定先可以發揮
而家疫情令全球經濟大亂
係最完美嘅時間點

香港係革命發源地
當全球經濟不穩
避免局勢不定
先確保香港唔會添煩添亂

35+的最大作用係數據
係一個最實際嘅數據向全世界表明香港人對中共說不
獻世派經歷咁多事之後根本冇勝算
但只要有國安法
愈黃愈反嘅政治領袖只會更選唔出

其實唔洗太驚 點解咁講呢

因為香港人而家目標前所未有的咁明確

只需做兩樣嘢

1. 全面濫炒 唔洗顧忌任何嘢 因為外商都撤得就撤 唔撤都唔會選擇投資係香港 任何攬炒手法都已經無所謂 呢條法過得 已經證明立法會即使70席全勝都無撚用 人地明目張膽廢你香港自治權 所以立法會議員已經失咗效 只要玩到出解放軍 基本上已經目標達成

2.唔想冒險樂園嘅朋友可以乖乖儲錢暫時做順民 夠錢即刻賣樓賣盛移民 香港無未來可言 亦無嘢好留戀 因為未來明顯地會令香港文化絕跡 所以有家眷嘅朋友 有得走好走 無錢走嘅又唔想任人宰割嘅朋友要開始努力搵錢 起碼到老個陣有得走嘅 你下一代都唔洗生活係呢個鬼地方

未來有好多不確定性 此乃監於目前情況已及就我所知而作出的分享 歡迎討論

但係3xx正評
你話呢度d人諗咩

呢個回覆就有啲見地同高質啦
根上成班都香港中心論，夜郎自大
唔撚係乜都係圍住香港轉呀?
美國搞鳩中概股
大陸咪出返個國安法黎加強控制香港
成個格局走向都係慢慢關係轉差
中美合作左咁多年，D關係利益咁千絲萬縷
依家拆檔都要一段時間去慢慢拆遷啦
D小學雞講到今晚嗌交，聽日就開片咁
中美競爭係一個長期轉變，係慢慢咁變，講緊係5年10年

依加美中關係咁僵，香港依加係變咗人質，中共鐘意就切下d我哋d手趾腳趾，睇下美國反應，睇下我地反應，順面蠶食晒香港嘅行政司法制度，方便以後做嘢

尾二嗰句真係笑到我肚都痛鳩埋樓主弱智真係唔係扮

我都覺同選舉有小小關係 見班保皇黨同689果d係咁吹35+香港就玩完 就知道佢地真係好驚

見到台灣咁獨立 中共心唸唔可以無左香港呢舊肥豬肉

請勿浪費Data

挑，你咁唔滿意，你咪唔好睇呢個POST囉
你留係度把撚呀?
定係你獨裁到唔俾人地討論?
A多管閒事
B專制
你自己揀

中國需要資金. 太多財務問題
第一步國安法
第二步引導條例
第三步將從中國走資的錢引導返中國救火

祝習仆街快d比人暗殺仲好

下一步一定係MPF，只能買港股，方便中國爛股上市集資

1：淨係睇到你好撚驚，一係你就係度阻住人討論
2：好心你打中文就唔好夾雜一句英文，PRO啲?一係就全英文傾，OK?

點解咁講

佢推得國安法仲會理美國佬點唸？ 好明顯係鋪排緊ww3 遲啲可以拉晒幫美國既人 又可以充公黃營既所有資產 用黎打仗，唔通中共唔知美國佬唔會放過佢地咩 武肺美國死左幾多人？仲要屈美國製造病毒？呢場仗係打撚硬

香港個價值跌咗。

香港MPF炒起香港股票市場，中美齊齊有錢搵，香港人死一萬幾千WFC

武統台灣,都要同美國打,驚閪

其實呢

唔驗咪無確診個案囉

我覺得一來是要轉移國內矛盾，自從武肺之後中國經濟大幅轉差，國內對處理疫情已大感不滿，甚至中國國內的內宣也受質疑，所以香港乃至對外政策轉趨強硬，哪怕引來國外的制裁，因為屆時就可以藉由建立共同敵人（香港台灣外國勢力），統一國內戰線及民意，以穩定共黨統治；再者的確是趁歐美自顧不暇之際，清除香港的潛在威脅，並藉此試探其態度。

其實呢
你信中共個套都唔駛討論d咩

agger

一開無料扮四條撩交嗌
跟住同人講唔滿意咪走囉
同班藍絲唔滿意中共/港共咪移民囉有分別咩

你撚係討論
討論連論據都無就直接去到結論
連建議或資訊性既野都無講
一黎回覆我話「你唔熟中共」「國安法過硬」

依家仲更加犀利
話我一係「多管閒事」一係「專制」

明明只係指出繞過立會既國安法點樣威脅到香港人或者議員
起碼都係informative
我最後補句叫立左法先算
就俾你針撚住
如果咁樣係討論
我真係唔識同你討論

駁唔到就話「淨係見到」「唔好中英夾雜」
又唔針對內容

笑撚死

係對全面控制香港失去左信心
1：好驚立法會選舉又輸
2：黃色經濟圈效應太勁
3：經濟嚴重衰退無得救
淨係呢3樣，推個國安法已經有好充分既需求(對共產黨黎講)
再加上美國依家搞鳩中概股，大陸係好急需一個地方係可以穩定咁繼續維持金融體系。
好自然就係中概股黎香港第二上市
上兩個星期，李小加被炒
上個星期，港交所宣佈同股不同權都入到恆指成份股(大基金有規則寫明只可以買指數成份股)，所以一定要納入指數先有用，淨係黎香港第二上市無咩大作用。
再睇返大陸同美國呢排印左幾多錢
根本就唔係咩要推冧香港，殺雞取卵。
相反，係加強對香港既管控，以反恐為名，打壓新聞/政治。
務求，100%係控制到香港，以免資金鏈被切斷。

呢個POST係我另一D睇法。
突然之間諗到點解會拎教育黎做一個突破口

美國條線只係劃到去台灣

只要唔出武警同解放軍落香港 美國係唔會干預

無錯
都係你勁
言簡意賅

nothing to lose

”明居正“呀
屌

屌柒左sor9

喔~~所以美國要理掂本土先
就唔撚理中國搞鳩美國本土？
你個腦係咪單細胞生命體？只可以聚焦一個視點，一個原因？

有無諗過搞掂中國 = 搞掂美國本土問題？
依家美國最最最聚焦搞就係中美戰
點會唔得閒利用下香港問題壓下中國？
我唔敢話香港問題好撚有利用價值
不過要搞死中國
除左世衞問題，香港一國兩制的違約問題顯申的國際誠信問題，確實係一張好牌比美國召集各國討伐中國呢個垃圾國家

佢冇錯，佢依家立法既成本係最低

我自己就灰啲咁諗， 中共而家最urgent唔係要香港做白手套
事實上外國開始防備香港， 白手套唔做得幾耐
而家疫情問題、一帶一路被走數、外國準備叫支那賠償， 支那嚴重需要錢去解決問題
仲有國內維穩、天災致糧食不足
中國而家可能只係喉住香港既1萬億儲備， 仲有金條

為左快手拎到啲錢， 而唔會再理香港
去到殺雞取卵嘅階段
面子裡子全不要，就要錢

其實都係做啲動作出嚟
一方面當然真係唔想再忍受香港嘅情況
另一方面係貿易戰同埋瘟疫已經令到中共國際形象全面下降 慘就慘在貿易戰上面冇乜嘢可以做到 咪唯有搵呢啲振國威

你估佢真係如日方中咩

要平內亂係首要

但會唔會殺雞就好睇佢8月正式實施國際會有咩反應
如果真係冇咩分別, 外資照維持咁加強控制可以keep住搵錢
咁受制得返香港人, 大國繼續冷戰到唔知幾多十年

傳去twitter: Principles for a Temporary Constitution of HK

你知佢係權鬥都冇用，對我地冇幫助

梁振英︰立法不會影響外資

#港聞 政協副主席梁振英指，香港大部分人都願意為國家安全有所承擔，相信立法不會影響外資，又指國家已全面、充分地考慮立法後引起的後果。 (5/22/0:07) 全文

點解佢地禁有信心

讚成！加埋如果外國睇唔過眼，中國咪再用香港做籌碼叫外國同翻佢地合作。我估中國都預左最壞情況係鎖國同內部鎮壓

9up唔洗本架

咁你個人係香港定中國呀？

佢都唔係未試過用自己國民做人質攞去講數架啦

由於西方國家係香港都有唔小利益，中國打壓香港係用香港黎做談判既籌碼，如果唔係以以家既中國跟本冇條件同外國傾，但如果西方唔賣脹既話香港都會即刻收皮，我覺得佢地而家就係賭緊呢樣野，不過美國應該唔會放生中國

香港人加油
香港人反抗
香港人報仇
香港人必勝！

如果條例只適用於港人, 而事先要求外資員工唔可以多講廢話, 否則只會取消佢地工作簽證

承諾商業投資環境不變
再俾多支那國內少少甜頭, 如果KEEP住留係香港做總部嗁話
或者威脅撒離就冇fd做, 傷害佢唔知幾多人感情

咁就令好多外資唔理咁多, 除非受到好大勢力施壓或者咁有道德
否則唔會一下就走好多去新加坡,個過程就睇冷戰維持到幾耐

*都抵仆街

國內疫情真係好左，就應該唔會有隔離了

去到呢個層面 香港經濟利益應該唔係考慮重點

因為武漢肺炎搞唔撚店 控制唔到 想spin走佢（講緊有好多國家都問緊中國拎賠償) 同時間 習維尼又頂唔順班民賤聯 淫賤燒鵝(林鄭月鵝) 搞左成年都未平息香港 所以咪用所謂既國安法 打算一石二鳥
個人見解 我好愛黨愛國

推
btw個搲字係咁 搲爛牌面

緊急法都做到啦

識得叫人上Twitter打國際線
香港人開個post想聽下意見就立即被恥笑
笑樓主嗰啲人係五毛？香港人？分不清。

成日講笑咁講林鄭下緊一盤好大嘅棋，其實由喺議會DQ議員，送中條例，街頭武力打壓示威，釋法又釋法，譴責黃圈扭曲自由市場經濟，老屈恐怖主義堀起，限聚令，逼停諷刺節目⋯國安法一直都蠢蠢欲動

而家全世界對抗緊武漢肺炎，美國經濟又受創，而家行國安法哩一步棋，絕對係好棋

唔搞下小香港，主席張櫈點坐得穩

習近平永遠選最差的決定

唔好睇得自己太重要 both dun give a fuck.

中國死幾多人，world dun fuckjng care, 尤其中共

係因為全球分身不暇，對中共嚟講係最好時機

mind fucked

其實依加個時間點對中共根本係perfect timing,

1. 藍色市民支持
未有反修例之前，港豬同淺藍根本唔會支持硬推23條，始終驚影響到自身利益同冇好強嘅支持理由。但而加黃藍形成對立，對黃絲嘅厭惡容易令佢地支持硬推。

2. 商家支持
黃絲攬炒加疫情下，本身經濟低迷，商家反而怕疫情完結後大家攬炒會造成持續經濟損失，所以期望硬推23解決社會問題。所以點解好多外資根本唔介意香港會唔會比中共Mon住，佢地在乎嘅係可唔可以繼續揾到錢。

真係幾明顯

由送中開始已經係垂死掙扎，愈係瀕死掙扎得愈厲害
香港本來係佢被百國圍攻面臨鎖國之下，唯一嘅救命繩同生金蛋嘅鵝，就連被西方圍堵嘅毛魔都明，小學雞雜當條救命繩係人質要脅外國

笑撚死人咩

好撚型，唔知有咩高見？

打唔到台灣就搞香港出氣

利申：鳩噏

中共已經聞到燶咩知道自己玩唔到幾耐，所以不惜一切去堵塞所有倒台嘅可能性
呢個係中共未來所有行動嘅出發點

反正就玩完，諗住盡地一鋪

求教

藍色窗簾。。。。。

唔好諗到咁複雜
上面小學畢業咋
可能無諗過外國既反應

中共無錢洗，想攞錢
班on9高官就念住控制香港幫佢地搵錢

重點係做官嘅都on9

香港宜家金融國際地位都搞壞左
共產黨唔可以再用香港吸外匯

冇錢使要㩒低港股入貨炒股

因為美國搞華為, 中國又搞下香港
睇下美國會唔會放寬對華為嘅限制
依家台積電好似話唔比同華為合作, 唔幫佢生產晶片
如果係真, 咁p50 都出唔到
因為都係近日發生, 所以唔知有冇關係

做咩咁早出嚟帶風向？

樓主完美示範左一次資訊失真既情況下CCP既思路

武漢個唔知咩鎮講緊想100% test,佢真係測得晒又比真數據既話即時超英趕美

但應該係比之前穩定，但唔會叫受控，係叫裝睡

開個股票apps睇下美股升成點，佢課金拆掂經濟同短期失業問題

疫情方面講緊準備reopen, 感染增長速度放緩，基本上佢做full test一早抽晒啲病人出黎咁濟，係會仲有疫情，但唔會再大爆發

美國最無方向係大選，但trump仔日日spin中國幾仆街黎提升民族主義，本身淨係疫情都會有左翼話佢discriminate, 但依家中共自己凸個龜頭出黎去剝削自由，即係大選方向已經係確定左要吊起中國黎打先最大勝算

仲有國際形勢上，因為疫情真係影響到國備，所以對中國既態度會更加鮮明，基本上只會分兩派，一係收緊中國錢做生意唔出聲，意大利依啲撚屌咁；一係同中國無親見美國帶頭spin番落中國掩飾自己管治失誤，大家有樣學樣，澳洲就係一個例子

暫時黎講你個觀點最有可能，同樣地香港爛船都有三斤釘，佢可能諗住咁樣收香港皮但照用番套discount左既金融體系同出面玩

咁就要佢輸埋香港

侵爺話會有強硬回應喎 點睇

迫美國出手

和理非驚肺炎多啲定以後無得ig 抗爭多啲？
524出嚟啦

伍公子孫文野望有講
極權都係骨牌效應
依家都係咁
香港搞唔掂,就係第一塊倒下既骨牌
之後就係西藏，新疆廣東，上海
所以狗急跳牆
要俾全中國/世界知佢仲有權控制

唔驗咪冇確診囉

我覺得個次序係
1） 打冧大陸／香港江派東廠頭目
2）打冧大陸江派法院頭目，兼習派取得領導權
3）可以開兩會
4）大陸自己本身立香港特別國安法

524 初心回歸 全民反共 還我香港

起馬樓豬講嘢客氣 虛心過你好多
大家都係同路人
客氣啲禮貌啲交流下會正面好多
唔係留低一句話人諗錯就走咗去
再返轉加多幾句笑人

樓主講到明討論 都要比人串
又冇話佢D point啱撚晒

我話你聽個現實係咩，

11月3號大選之前， DonaldTrump都唔會有任何大動作
而且美國亦冇必要討伐其他國家，
根本利益上，有必要收支那皮既國家除咗台灣之外，
基本上係冇。

［大整合］5.21後各界對國安法嘅反應

我同意你講侵侵係要撐過大選
係大選前可能未必輕舉妄動
呢個亦係中共係呢個時候岀手的其中一個原因

但
正如，泛民用左30年時間搞到香港咁
歷史有時並不是一時三刻，係需時間醖釀
大家何不再多努力6個月
睇睇香港係唔係美國嘅一張牌？

有關討伐問題
我認同每一個國家都係為利益行先
所以美國最終的目標必然係想達成中美合作的局面
再白啲講係美國需要一個可控制的中國
但依家會打中美戰
就係美國都認為中國不受其控制
更甚想超越美國，成全球最大操控國
咁，係利益上，我地都係想美國可以食得住中國
想中國係國際上守番少少規矩
比番少少民主成份香港
所以，我先認為美國係有原因去控制中國

大家香港人
還能打，別放棄

台灣係第一塊

你就小學畢業.....

大陸同事嗰老母住武漢 話仲爆緊喎
不過都有呀婆嘅親戚住上海 話已經唔戴罩

Hi sir

侵侵做戰時總統係未可以唔駛選？

我覺得唔多唔少
大陸眼見近幾個月因為疫情關係
直接出手搶內會主席 行政干預立法
擺明車馬做頭條新聞 打壓言論自由
都係只係引起零星示威 相半一年前肯撚定幾十萬人出黎啦
想襯而家夾硬黎一鋪甘既

以理服人嘛, 邊個有point大家有眼睇

中共已順利隱瞞疫情
咁樣會唔會好啲?

成日有人用美國要處理疫症唔得閒理，究竟要眼光幾窄先講得出美國竟然冇能力處理幾條戰線？你係咪講笑呀

其實係一個reckless decision
事實上立唔立都係一國一制緊，即係共產黨以為自己對外對香港示緊強，想顯示主導
但正正就係呢一個行動顯出佢地對成個形勢losing control而焦急

對港豬真實影響唔會好大，但對整體國際形勢而言係比咗大國有清晰大局觀嘅人一個重要signal

至於港豬們點做好呢？都係嗰句，思想解放自己到識用腦去自由思考，打破農場豬嘅mindset先講（個人而言唔睇好短期內、甚至genocide前會做到）

我認同明居正既講法, 中共想美國收手唔好逼到咁緊, 所以佢就用香港來做人質, 美國唔收手中國就搞死香港等美國係香港既利益無晒, 至於香港點算, 中國WFC
大家唔好用正常人想法去猜測中共, 中共上面班人無一個係正常既

其實我估佢本來係好想過送中條例,
不過香港係立唔到法話淨係限制大劣人
本來話送中都係想鬥自己人先要係香港立之嘛

係估唔到佢咁貪心乜柒都限晒唶

你新黎架?

>對港豬真實影響唔會好大，但對整體國際形勢而言係比咗大國有清晰大局觀嘅人一個重要signal

完全同意, 反正係香港你存在已經係犯法
根本唔會多一條廿三條
同埋所有SOCIAL MEDIA 早起經有人BACK UP 晒
要清算已經黎緊或者已經做左

反而後者, 真係心水清睇得明
近半年睇多左明居正個類野真係有所得著

QE9萬億通脹升就當真係升，不如唔好扮識啦

英文有句妙語，講中晒支共小學生亂象
"I suppose it is tempting, if the only tool you have is a hammer, to treat everything as if it were a nail."
當你只有槌仔一樣工具，你就會當所有東西係釘子。

支那控制到疫情就唔叫支那，根本而家支那就好似一隻病貓，夾硬將病徵隱藏，到臨死前大叫一聲

因為內（其他派系+天災+失業）外（各國聯合）交困
無哂籌碼 所以要攪香港
要協其他派系同外國攪投資者攬炒
企圖借此壓制內亂危機同時迫外國投資及既得利益者向自己國家施壓

我諗 2 3 機率高d

香港太自由，中共遲早忍唔住，由97年忍到20年，中間廿三年，都搞唔掂香港，心裡把幾火。

好似51年簽西藏十七條，59年就郁手。

老實講美國更誇張
Trump之前話死人都要開工
因為選佢d人好話唔好聽都係d藍領
無乜知識水平
覺得武肺係政府陰謀資本家陰謀等等
日日出黎示威要求解封

否認敵人既存在先係最大敵人
佢地咁樣同二戰英國佬咪埋眼覺得德國會自爆有乜分別

推國安法避免資金鏈斷
上山捕魚落海紮營？

一國兩制一向都係俾台灣嘅sample
而家sample無作用咪整爛佢

其實一直都唔係香港人點選擇 係世界點選擇

中共已經知道同老美一定係進入冷戰 香港係中國嘅窗口 但同時都可以係美國圍堵中國嘅攻擊缺口 你係中共係政權生死戰前面 你都會收香港皮先 而且我相信中共都會博老美唔切底制裁香港

唔會咁快冷啲
係要繼續維穩
但成個中共，最大缺口就係香港
佢一定要拎返成個控制權
即係成日大陸講既【全面管治權】

已經係會㗎喇 佢已經預計要一定係咁樣㗎啦 佢冇可能等到正式進入冷戰嗰一刻 佢必須係要喺冷戰之前佢已經完成部署 然後你再睇下美國喺南中國海嘅部署 台灣菲律賓越南三個港口成三國陣線 如果中共冇辦法全面控製香港 香港就會成為咗三國陣線突破中國大陸嗰個點 呢個唔一定係軍事上嘅突破

一定唔會係咁快冷戰
歐盟兩邊落注
依家係三國志

轉移視線 以進為退

其實依家已經冷戰緊㗎啦 依家呢個年代好難好似當年蘇聯咁樣㗎

美國拉攏到歐盟?

區區一個疫情竟然要個總統24/7去打

應該好多人答咗你？

就算中国自己都唔會真係因為覺得自己係控制住疫情，而攻擊香港

而且香港個情況點都好過好多國家(中国無親身去唔知

香港都翻晒工喇

日本都諗緊27號解除東京個緊急宣言

咁點？

冷戰同拉歐盟有乜關系 拉唔到就唔會有美中冷戰？

美國拉攏到歐盟先杯葛到大陸
歐盟兩邊落注既，就變左美國自己玩自閉
你參考返俄羅斯早幾年俾人杯葛得幾勁，但有無事?
歐美一齊杯，俄羅斯都頂到
咁淨係美國自己杯，呢頭隊傷大陸，後邊歐盟幫大陸回血，玩撚咩?

因為佢知道嚟緊立法會會輸，未來4年無可能為23條立法，就用呢個方法粗暴立法。同埋，既然無咗立法會控制權，呢個國安法都起碼可以用嚟制衡班議員。

一提出港獨議案，就可以拉人兼DQ。

大家唔係討論緊同一樣嘢 你係講緊萬打唔打得贏 我只係講緊 已經開打 大家文不對題 完

已經打緊?
咁歐盟依家企邊個陣營?
有無證據?

大佬呀 貿易戰已經喺度打緊啦 已經開始互相驅逐記者啦 審查科技出口喇 我唔明點解一定要歐盟參戰先叫做冷戰囉 佢第三勢力得唔得呀 冷戰一定係淨係得兩個國家？

支共咁做其實幫侵仔助選

各位巴打係咪話緊習近平咋？
未見過人好似習近平咁諗野錯到咁

anyway respect樓主 態度好好

潮爆開運王幾時做左教授？

主要係因為立法會選舉，因為佢哋知道輸梗，矛頭更直指黃之峰，而家佢哋要邊個唔俾參選都可以拎國安法嚟講。

另外，黃色經濟圈亦係佢哋最頭痛嘅事，令佢哋跌咗好多錢，佢哋根本冇方法可以停止到，因為合法。

既然冇辦法解決，咪唯有推國安法，點輸都拎番個話事權先

香港變左人質